<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Perfume &#8211; Trường Nike</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/tag/perfume/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://habazaki2001.github.io/truong</link>
	<description>Welcome to  My Shop</description>
	<lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 12:11:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>

<image>
	<url>https://habazaki2001.github.io/truong/wp-content/uploads/2021/07/logo1.png</url>
	<title>Perfume &#8211; Trường Nike</title>
	<link>https://habazaki2001.github.io/truong</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Kĩ Năng Makerting Của Nike Là Một Phần Chủ Chốt Đưa Họ Đến Với Thế Giới</title>
		<link>https://habazaki2001.github.io/truong/nuoc-hoa/nuoc-hoa/</link>
					<comments>https://habazaki2001.github.io/truong/nuoc-hoa/nuoc-hoa/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[truong vo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 May 2021 07:20:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Makerting của Nike]]></category>
		<category><![CDATA[Perfume]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://habazaki2001.github.io/truong/?p=19</guid>

					<description><![CDATA[Nike vẫn luôn là một tượng đài khi nhắc tới thời trang thể thao. Những chiến lược marketing giúp Nike luôn là thương hiệu trong tâm trí khách hàng 19:00 29/11/2018   Từ nhiều năm nay, Nike vẫn luôn là một tượng đài khi nhắc tới thời trang thể thao bởi mức độ uy tín [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="19" class="elementor elementor-19" data-elementor-settings="[]">
							<div class="elementor-section-wrap">
							<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-79cad6ea elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="79cad6ea" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-582a1e03" data-id="582a1e03" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
								<div class="elementor-element elementor-element-10b201c3 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="10b201c3" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
								<div class="article__avatar show"><img class="aligncenter" src="https://static.tapchitaichinh.vn/800x450/images/upload/tranhuyentrang/11292018/nike4doanhnhansaigon-1543401880.jpg" alt="Những chiến lược marketing giúp Nike luôn là thương hiệu trong tâm trí khách hàng" /></div><p class="avatar-desc show"><em>Nike vẫn luôn là một tượng đài khi nhắc tới thời trang thể thao.</em></p><div class="article__header"><h1>Những chiến lược marketing giúp Nike luôn là thương hiệu trong tâm trí khách hàng</h1><div class="article__meta"><p><time>19:00 29/11/2018</time></p><div class="fb-like fb_iframe_widget" data-href="https://tapchitaichinh.vn/tai-chinh-gia-dinh/nhung-chien-luoc-marketing-giup-nike-luon-la-thuong-hieu-trong-tam-tri-khach-hang-300252.html" data-layout="button_count" data-action="like" data-size="small" data-show-faces="false" data-share="true"> </div></div></div><h2 class="article__sapo">Từ nhiều năm nay, Nike vẫn luôn là một tượng đài khi nhắc tới thời trang thể thao bởi mức độ uy tín cao và chất lượng sản phẩm tốt.</h2><div class="article__inner-relate"><div class="story"><h4 class="story__heading"><a title="Việt Nam mảnh đất màu mỡ cho nhượng quyền thương hiệu" href="https://tapchitaichinh.vn/tai-chinh-kinh-doanh/viet-nam-manh-dat-mau-mo-cho-nhuong-quyen-thuong-hieu-146405.html" target="_blank" rel="noopener"><span class="text">Việt Nam mảnh đất màu mỡ cho nhượng quyền thương hiệu</span></a></h4></div><div class="story"><h4 class="story__heading"><a title="Người tiêu dùng đang chuộng thương hiệu hơn chất lượng?" href="https://tapchitaichinh.vn/tai-chinh-gia-dinh/tai-chinh-tieu-dung/nguoi-tieu-dung-dang-chuong-thuong-hieu-hon-chat-luong-146169.html" target="_blank" rel="noopener"><span class="text">Người tiêu dùng đang chuộng thương hiệu hơn chất lượng?</span></a></h4></div><div class="story"><h4 class="story__heading"><a title="Chiến lược thương hiệu và khả năng thấu cảm với người tiêu dùng" href="https://tapchitaichinh.vn/tai-chinh-kinh-doanh/chien-luoc-thuong-hieu-va-kha-nang-thau-cam-voi-nguoi-tieu-dung-146007.html" target="_blank" rel="noopener"><span class="text">Chiến lược thương hiệu và khả năng thấu cảm với người tiêu dùng</span></a></h4></div><div class="story"><h4 class="story__heading"><a title="Thương hiệu bất động sản duy nhất được vinh danh trong Top 10 báo cáo thường niên tốt nhất 2018" href="https://tapchitaichinh.vn/tai-chinh-kinh-doanh/thong-tin-doanh-nghiep/thuong-hieu-bat-dong-san-duy-nhat-duoc-vinh-danh-trong-top-10-bao-cao-thuong-nien-tot-nhat-2018-145858.html" target="_blank" rel="noopener"><span class="text">Thương hiệu bất động sản duy nhất được vinh danh trong Top 10 báo cáo thường niên tốt nhất 2018</span></a></h4></div><div class="story"><h4 class="story__heading"><a title="Thương hiệu &#039;Vietnam&#039; được định giá 235 tỷ USD" href="https://tapchitaichinh.vn/nghien-cuu-trao-doi/thuong-hieu-vietnam-duoc-dinh-gia-235-ty-usd-145185.html" target="_blank" rel="noopener"><span class="text">Thương hiệu &#8216;Vietnam&#8217; được định giá 235 tỷ USD</span></a></h4></div></div><div class="article__body"><p>Nike không chỉ sở hữu 48% thị trường giày thể thao dành cho bộ môn điền kinh tại Mỹ, mà thị phần giày thể thao cho môn bóng rổ cũng leo lên con số 96%.</p><p>Để có thể có được một chỗ đứng vững chắc trong mắt người tiêu dùng suốt nhiều thập kỉ qua, chắc chắn đằng sau đó là những chiến lược marketing rất “đỉnh”. Hãy cùng tìm hiểu xem đó là những chiến lược marketing nào.</p><p><strong>Emotional branding (xây dựng thương hiệu cảm xúc)</strong></p><p>Đó là sử dụng nhu cầu, cảm hứng hay trạng thái cảm xúc của khách hàng để xây dựng một thương hiệu cụ thể. Emotional branding đạt được hiệu quả tốt nhất khi khách hàng cảm thấy có sự gắn bó thân thiết với thương hiệu, có thể là cảm giác gắn kết, yêu thích hay mong muốn tiếp tục đồng hành trong tương lai.</p><p>Nike sử dụng rất tốt kĩ thuật này, khi các chiến dịch marketing của họ không tập trung vào việc quảng bá sản phẩm, mà tập trung mang lại cho khách hàng tinh thần của thương hiệu. Đi theo mô típ câu chuyện những vị anh hùng chiến thắng kẻ thù hùng mạnh, nhưng Nike lại khiến cho mô típ này trở nên mới mẻ hơn khi tập trung vào kẻ thù ở chính bên trong mỗi người, chẳng hạn như sự lười biếng.</p><p>Các quảng cáo của Nike đều truyền tải thông điệp “hãy tiến về phía trước, hãy không ngừng cố gắng” tới khách hàng. Chúng thường ca ngợi sự chăm chỉ và ăn mừng các chiến thắng vĩ đại, chiến thắng sự lười biếng ở mỗi con người. Bởi vậy, Nike đã rất thành công khi quảng cáo của họ không chỉ tác động đến các vận động viên thể thao, mà tất cả mọi người, bởi khát khao trở nên vĩ đại là một điều mà ai cũng có.</p><p><strong>Sử dụng hình ảnh của người nổi tiếng</strong></p><p>Đây là một chiến lược được rất nhiều thương hiệu lớn sử dụng, bởi khách hàng luôn tin tưởng vào những sản phẩm mà ngôi sao họ hâm mộ đang sử dụng, hay thậm chí là những phát ngôn từ các ngôi sao về sản phẩm.</p><p>Với chiến thuật này, Nike đã hợp tác với rất nhiều người nổi tiếng không chỉ trong lĩnh vực thể thao, mà có cả diễn viên, hay Youtube-influencers, những người có ảnh hưởng lớn trong cộng đồng mạng Youtube.</p><p>Những cái tên nổi bật như LeBron James, Keira Knightly, Lil Wayne, Robert Pattinson, hay Megan Batoon với vlog &#8220;Reacting to Running a Half Marathon | MEGANBYTES EP. 101”,&#8230; là những gương mặt đã góp phần tôn vinh Nike trong mắt khách hàng.</p><p><strong>Phân phối trên nhiều mạng xã hội khác nhau</strong></p><p>Việc phối hợp nhuần nhuyễn giữa các mạng xã hội khác nhau không phải là một chiến lược đơn giản. Chúng ta phải nắm rất rõ cách thức hoạt động và hành vi sử dụng của khách hàng qua từng kênh, bởi chúng sẽ không bao giờ đồng nhất.</p><p>Nike đã sử dụng rất nhiều các trang mạng xã hội để tương tác trực tiếp với người tiêu dùng, nhưng bên cạnh đó cũng không quên điều chỉnh cách hoạt động sao cho phù hợp với từng kênh riêng biệt.</p><p><em>Twitter</em></p><p>Nike đã tách riêng các tài khoản Twitter cho mỗi thương hiệu nhỏ của mình, và với mỗi kênh, Nike tập trung vào việc phản hồi với các @mention. Nike sẽ trả lời các câu hỏi về sản phẩm, thông tin hàng hóa, và các đơn đặt hàng với từng cá nhân khách hàng. Khâu tư vấn và chăm sóc khách hàng nhờ vậy được thực hiện chỉn chu và chu đáo.</p><div class="parent-adv advInpageDetail clearfix"><div id="zone-js9raq8b"><div id="share-js9raq8n"><div id="placement-js9rh630"><div id="banner-js9raq8b-js9rh63c"><div id="slot-1-js9raq8b-js9rh63c"><div id="ssppagebid_2455"><div id="sspbid_2010643" class="banner1" data-ssp="sspbid_2010643" data-admssprqid="bbfb2a03-18b1-4f48-a9e4-a7efbde683b3140-60dee794" data-width="300" data-height="250"><iframe id="ads-place-2010643" width="0" height="0" scrolling="no" data-mce-fragment="1"></iframe></div><div id="sspbid_2010644" class="banner2" data-ssp="sspbid_2010644" data-admssprqid="2490f3c7-3d4e-4fd9-aa83-de868cc09370140-60dee794" data-width="300" data-height="250"><iframe id="ads-place-2010644" width="0" height="0" scrolling="no" data-mce-fragment="1"></iframe></div></div></div></div></div></div></div></div><p><em>Instagram</em></p><p>Instagram của Nike là một trong những tài khoản nổi tiếng nhất, với lượng theo dõi rất đáng nể, lên đến 79,5 triệu người. Bằng việc sử dụng cả video và những tấm hình chụp nghệ thuật, Nike đã trưng bày những sản phẩm được ưa chuộng nhất trên tài khoản chính và các tài khoản con.</p><p>Nike đặc biệt còn đăng tải hình ảnh người dùng sản phẩm cùng những cảnh quan tuyệt đẹp, được chụp một cách tự nhiên nhất để khách hàng cảm thấy gần gũi hơn với thương hiệu.</p><p><em>facebook</em></p><p>Nike đã tách riêng các fanpage trên facebook cho mỗi danh mục sản phẩm của mình. Các trang chuyên về sản phẩm thể thao, thường xuyên cập nhật hình ảnh và video mỗi ngày, về các vận động viên được công ty tài trợ cùng các sản phẩm của Nike.</p><p><em>Youtube</em></p><p>Youtube cũng là một kênh được Nike chú trọng và đẩy mạnh các video quảng cáo, hay các series tạo độ tương tác giữa khách hàng và thương hiệu.</p><p>Điển hình là series “Margot vs Lily”, series có nội dung tập trung xung quanh những câu chuyện thường ngày của 2 chị em gái, đưa vào khéo léo hình ảnh những sản phẩm của Nike như giày, dụng cụ tập luyện và công nghệ Nike+. Series này đồng thời hướng người xem đến trang web #BetterforIt, trang web cung cấp nhiều nội dung bổ ích dành cho những người quan tâm đến việc cải thiện hành trình tập luyện thể dục của họ.</p><p>Series đã nhận được hơn 80 triệu lượt xem, dẫn đến lượt download “Nike + Run and Training Club” tăng lên rất nhiều.</p><p><strong>Quảng cáo truyền cảm hứng</strong></p><p>Những quảng cáo của Nike luôn luôn được đầu tư kĩ càng, với những thông điệp truyền cảm hứng vô cùng sâu sắc. Đặc biệt, Nike thường hợp tác với các ngôi sao thể thao đẳng cấp thế giới, mang đến cái nhìn ấn tượng về những kĩ năng ngoại hạng của họ. Trong lĩnh vực thời trang thể thao, có thể nói Nike là thương hiệu có những thước quảng cáo tuyệt vời nhất.</p><p>Một trong những quảng cáo thành công nhất của Nike là “Winner stays on”. Quảng cáo này mang tới hình ảnh các chàng trai ở độ tuổi thiếu niên bỗng chốc trở thành những Ronaldo, Neymar Jr. và các siêu sao bóng đá khác khi họ thi đấu trên sân bóng. Quảng cáo thật sự thành công với hơn 107,8 triệu lượt xem.</p><p>Như vậy, có thể thấy việc phối hợp tất cả 4 chiến lược marketing nói trên một cách linh hoạt và sáng tạo đã giúp Nike giữ vững được vị trí của mình trong trái tim khách hàng suốt nhiều thập kỉ qua. Hãy cùng chờ đợi các chiến dịch sắp tới của Nike trong những năm tiếp theo để có thể phân tích và học hỏi từ những bước đi ngoạn mục của thương hiệu thời trang thể thao hàng đầu thế giới.</p></div><p></p></div></div></div></div></div></section></div></div> <a href="https://habazaki2001.github.io/truong/nuoc-hoa/nuoc-hoa/#more-19" class="more-link elementor-more-link"><span aria-label="Chi tiết Kĩ Năng Makerting Của Nike Là Một Phần Chủ Chốt Đưa Họ Đến Với Thế Giới">(more&hellip;)</span></a>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://habazaki2001.github.io/truong/nuoc-hoa/nuoc-hoa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
